翻查資料沙士於2003年2月21日傳入香港

翻查資料，沙士於2003年2月21日傳入香港，當時一名染病的廣州中山大學退休教授來港，並入住旺角一間酒店；至3月初時，沙田威爾斯親王醫院大批醫護人員被證實染上疫症。

相比起股市在疫情過後的迅速回升，沙士「後遺症」對樓市困擾更深。2003年7月，「沙士重災區」淘大花園錄得一宗低價成交，該屋苑L座低層4號室以55萬元售出，實用呎價僅約1708元；建築呎價約1242元。

時至今日，恒指約二萬八千點，即自沙士以來升幅約兩倍多；而淘大花園的呎價已飈升至1.6萬元以上，升幅達8倍以上，反映出這些年來樓市已跑贏了股市。

估下武漢肺炎最快幾時入黎？

各位，珍惜健康的日子